Контроль пользователя
=====================

Описание
--------
За контролем над пользователем системы отвечает компонент **UserControl**

**UserControl** Компонент который собирает важную информацию о пользователе системы, так же следит за тем что бы пользователь не смог получить доступ к контенту который сформирован неправильно, или доступ к которому ограничен.

Гостевой доступ
---------------
**UserControl** разделяет пользователей, так называемого гостевого пользователя, от зарегистрированного. Гостевой пользователь очень ограничен в правах, и ограничивается доступом только к определенным ресурсом, которые указаны в атрибуте `$guestAccess` в виде массива. Если гость попытается войти на ресурс запрещенный ему, **UserControl** применит сценарий который указан в атрибуте  `$guestProtect`. 

Сценарии 
---------
Сценарий - это определенный в функцию план мероприятий по защите системы. Защита может быть пере направление на другую страницу, или перепроверка прав доступа, или просто вывод собственного контента.

Для **UserControl** сценарий представляет анонимную функцию, для хранилища используется класс.

Создание собственного сценария
----------

Обычно сценарий выглядит примерно так:

	$helperStorage -> addFunction('toHome', function () use($userControl,$Response)
	{
		$Response -> redirect(Html::url(\Yii::$app->getHomeUrl()), NULL) -> send();
		$userControl->blockAccess();
	});

Обычно сценарий заканчивается строкой `$userControl->blockAccess();` которая блокирует дальнейшие действия, и выполнения всего приложения останавливается на этой строке. 

Вызов сценариев
---------------
Компонент **UserControl** имеет в наличии метод который запускает сценарий

Пример использования:

	$this -> UserControl -> runProtection($scenario,$scenarioConfig);


`$scenario` - это название заранее подготовленного сценария.

`$scenarioConfig` - Список параметров которые будут переданы сценарию.
 
Список стандартных сценариев:

* **toHome** 		- Перенаправляет пользователя на главную страницу
* **toLogin** 		- Перенаправляет пользователя на форму входа в систему
* **redirect** 		- Перенаправляет пользователя по заданному url
* **return**		- Возвращает пользователя на предыдущую страницу
* **refresh**           - Перезагружает текущую страницу 
* **auto**			- Сценарий защиты системы по умолчанию
* **information**	- Особый тип сценария который может вести себя по разному в зависимости от 
переданного аргумента

Список информационных сообщений (аргументы для сценария **information**):

* **accessDenied** 		- Запрет доступа к данному контенту
* **noParams**			- Недостаточно параметров что бы предоставить контент
* **badParams**			- Переданные данные не удовлетворяют заданным требованиям для контента
* **objectNotFound**	- Объект при запросе не был найден
* **fastReload**		- Слишком частое обращение к системе
 
